---
title: Design Challenge 1 - Reflectie
date: 2017-10-26
---

Eindelijk is het zo ver, na 8 weken hard werken is het project klaar. In deze 8 weken heb ik een hoop geleerd. Zo heb ik in de 4 hoorcolleges al een hoop over design geleerd. Ik heb hierbij meer geleerd over gamedesign, het ontwerpproces, verbeelden, prototypen en  Ik heb leren omgaan met MarkDown en Gitlab, wat best lastig was (en is). Ook heb ik geleerd om een moodboard voor bepaalde situaties te maken. Door een workshop creatieve technieken en een bijhorend hoorcollege, heb ik geleerd hoe je kunt convergeren en divergeren, waardoor je uiteindelijk tot een goed concept kunt komen. Ook heb ik verschillende brainstormtechnieken geleerd, waardoor ik nu beter kan brainstormen. Ik heb verschillende beroepsproducten gemaakt in het eerste kwartaal: dit-ben-ik profiel, ontwerpproceskaarten, een presentatie, mijn blog, een inventarisatie van het team, teamafspraken, peetfeedback, meerdere planningen, een moodboards, mindmaps en een storyboard. In deze 8 weken heb ik niet alleen mijn team beter leren kennen, maar ook mijzelf. 

Ik heb mijzelf kunnen professionaliseren, door een SWOT als CMD-er te schrijven en door kwartaaldoelen te stellen. Hierdoor heb ik kritisch op mijzelf gereflecteerd, waardoor ik sterke en (toekomstige) leer- en ontwikkelingpunten kon aangeven. Hier heb ik ook zeker wat mee gedaan. Door de SWOT en kwartaaldoelen heb ik mijzelf verbeterd, zo probeer ik minder perfectionistisch te zijn en heb ik mijzelf behoorlijk uitgedaagd in Illustrator door het prototype van de game hier in te maken. Wat dat betreft zijn de SWOT en de kwartaaldoelen goed nageleefd en dus geslaagd! 

Ook heb ik leren samenwerken. Ik heb veel ideeën en informatie met mijn team uitgewisseld. Daarbij heb ik hen geprobeerd te inspireren, enthousiast te maken en te overtuigen. Dit kwam goed tot uiting tijdens mijn samenwerking met Bas tijdens het bedenken van een concept. Ook kwam de samenwerking van het team goed tot uiting tijdens de peerfeedback. Door elkaar serieus feedback te geven, is onze samenwerking er ook een stuk op vooruit gegaan.

Tot slot heb ik geleerd om mijn ontwerpproces in te richten. Zo ben ik samen met Sanne een ontwerpproceskaart gaan maken, waardoor we goed de gevolgen van de ontwerpbeslissingen konden weergeven en zien. Ook heb ik geleerd om mijn ontwerpproces in te richten, door regelmatig feedback te vragen/te krijgen en door dit te verwerken. Hierdoor ga je tijdens het ontwerpproces rekening houden met de context, de gebruiker en de belanghebbenden. Ook neem je door feedback bepaalde ontwerpbeslissingen. Door de feedback overzie je ook de gevolgen van de ontwerpbeslissingen ten aanzien van het ontwerpproces, die meestal het ontwerpproces ten goede doen.

Het eerste kwartaal heb ik een hoop geleerd met veel plezier. Ik hoop het volgende kwartaal weer veel te leren!